坦承事前知道「逮捕孟晚舟」行動 波頓：不會告訴侵每件事

加拿大政府應美方要求，1日逮捕華為副董事長兼首席財務長（CFO）孟晚舟，當天正值美國總統川普與中國國家主席習近平在阿根廷進行晚宴，時機敏感。白宮國家安全顧問波頓（John Bolton）承認，自己事前知曉逮捕孟晚舟的行動，但不清楚總統川普是否也同樣知情，「這是我們從司法部獲得的（訊息），而這類事件發生的頻率很高。 我們當然不會告訴總統每一件事。」

對於外界議論美方可能認為孟晚舟被捕「有助增加中美貿易談判籌碼」，川普首席貿易顧問、鷹派的納瓦羅（Peter Navarro）否認此事與貿易戰有關，也一再拒絕評論。不過，他接受《美國之音》訪問時強調，川普政府「是要求而非請求」中國改變經濟政策。波頓則說，「我們多年來很關注中國企業利用從美國竊取而來的智慧財產，以此強制技術轉移、作為中國政府資訊科技目標的武器。」

美方認為孟晚舟「涉嫌違反美國對伊朗的貿易制裁」，不過部分人士猜測，此事可能與華為的5G技術有關，由美國、英國、澳洲、紐西蘭、加拿大所組成的「五眼聯盟」（Five Eyes）情報共享體系「聯手排擠華為」。《衛報》指出，若指控屬實，那麼華為可能被排除在世界上許多最有價值的市場之外。

華為5G建設目前正經歷一系列「出口受挫」，澳洲、紐西蘭等國都頒布針對華為的「5G禁令」，德國、日本也在考慮發布禁令。據《華爾街日報》報導，英國軍情六處（M16）處長楊格（Alex Younger）表示，5G基本上將以中國技術為基礎，主要與華為合作。中美貿易戰爆發後，美國政府先是制裁中興通訊（ZTE），外界當時就預期華為會是下一個目標。如今孟晚舟被捕，全球都在關注這是否為美國對華為開的第一槍。

一唱一和,侵侵扮晒唔知,撚死雜種

侵是無辜的 希望唔好影響佢見Xi總既友誼

唔通乜都要通報最大嗰粒咩
你打工你都唔會下下要請示老闆啦
日本仔咩

老細 我想去個廁所

美國官員會瞞住總統去拉鳩中國啲人
中國官員只會瞞住習總去走資同申請美國護照

我相信情報部門唔會乜野行動都去驚動總統，美國正正係咁先做到國家安全，因為情報部門自己落判斷幾時捉人先唔會打草驚蛇，總統唔係專家，事後知會已經夠

屌好似拍戲咁 表面上同你擺和頭酒飲飲食食 同時係後面就捉哂你老婆仔女

唔怕侵係twitter提前爆料咩

侵：我真係唔知架 班細既自己做野

good cop bad cop

Xi is my good friend. I didn't know anything about 慢慢周 in Saturday.

My friend president Xi. I know nothing about this. Hope our friendship never died. Our soybean, please buy.

學我地林鄭

人地美國行真。三權分立，司法部門做嘢之前點解要通知總統

跟本唔應該講
如果事先通知咗就麻煩
唔知美國法係實際咩罪名
詳見馬英九王金平關說案

呀習習is my friend
習習請你相信我